港航向部分員工發解僱信 今日為最後上班日

香港航空早前陷入財困，加上本港因為新冠肺炎的打擊，港航繼削逾百內地航班後，再向部分員工發出解僱信，通知他們今日（19日）為最後一個上班日，僱用期會在一個月後終止。公司於信中感謝員工的付出，又指會於最後受僱日的7日內，向他們發出3月份的薪金。

港航主席侯偉早前向員工發信，宣布公司計劃裁員約400人，相當於整體員工約一成。又要求在港的地勤人員由前日開始，至6月期間每月放至少2星期無薪假，或每星期工作3日；同時港航空中服務員及機師亦須放無薪假。

釋放勞動力 好事嚟

呢間野本身都唔掂依家只係搵個藉口去炒人，無壞嘅，至少賠足比你，好過佢破產時都唔知要追幾耐。